
\chapter{引言}
\label{chap:introduction}

虽然中国科学院研究生院制定了学位论文撰写要求（参见附录~\ref{chap:requires}）
，但目前中科院学位论文的排版仍然不是很规范。其中的一个原因是多样化的排版工具，
有~Word~的也有~\LaTeX{}~的。即使都是~\LaTeX{}~排版的，但由于没有统一的模板，
每个学位论文的排版结果都不一样。
\texttt{CASthesis}~宏包是以宏包作者的博士论文为基础模板，根据中国科学院研究
生院学位论文撰写要求编写的。宏包的另一个目的是简化学位论文的撰写，使得论文
作者可以将精力集中到论文的内容上而不是浪费在版面设置上。同时宏包在符合学位
论文撰写要求的基础上尽可能地进行美化，其中还参考了出版界的一些排版规范。

\section{系统要求}

\texttt{CASthesis}~宏包可以在目前大多数的~\TeX{}~系统中使用，例如~C\TeX{}、
~MiK\TeX{}、~te\TeX{}、~fp\TeX{}。

\texttt{CASthesis}~宏包通过~\texttt{ctex}~宏包来获得中文支持。~\texttt{ctex}~
宏包提供了一个统一的中文~\LaTeX{}~文档框架，底层支持~CCT~和~CJK~两种中文~\LaTeX{}~系统。
最新的~\texttt{ctex}~宏包可以从~\url{http://www.ctex.org}~网站下载。

此外，~\texttt{CASthesis}~宏包还使用了宏包~amsmath、~amsthm、~amsfonts、
~amssymb、~bm~和~hyperref。目前大多数的~\TeX{}~系统中都包含有这些宏包。

最新的~C\TeX{}~套装（2.4.1~以上版本）中包含了以上列出的各种宏包，用户无需额外的设置即可使用。

\section{下载与安装}

\texttt{CASthesis}~宏包的最新版本可以从~\url{http://www.ctex.org}~网站下载。
C\TeX{}~套装每次更新时都将会包含最新版本的~\texttt{CASthesis}~宏包。

\texttt{CASthesis}~宏包包含两个文件：~\texttt{CASthesis.cls}~和~\texttt{CASthesis.cfg}。
简单方便的安装方法是将宏包文件和学位论文~\texttt{.tex}~文件放置在同一目录下。
或者将宏包文件放置到~\TeX{}~系统的~localtexmf/tex/latex/casthesis~目录下，
然后刷新~\TeX{}~系统的文件名数据库。

同时，宏包还提供了一个使用模板，也就是这份说明文档的源文件。用户可以通过修改
这个模板来编写自己的学位论文。

用户也可以下载宏包源文件~\texttt{CASthesis.dtx}~和~\texttt{CASthesis.ins}~，
然后对~\texttt{CASthesis.ins}~文件运行~\texttt{latex}~编译命令来得到宏包文件。

关于安装过程的问题可以参考~C\TeX{}-FAQ~以及其他~\LaTeX{}~教材。

\section{宏包定制}

\texttt{CASthesis}~宏包的设置都保存在~\texttt{CASthesis.cfg}~文件中。
用户可以在~\texttt{.tex}~中通过宏包提供的命令修改设置。对于常用的设置修改，
如培养单位名称、专业名称等，可以直接在~\texttt{CASthesis.cfg}~文件中进行。
各培养单位可以修改后提供本单位统一的~\texttt{CASthesis.cfg}~文件供本单位用户使用。

\section{问题反馈}

用户在使用中遇到问题或者需要增加某种功能，都可以和作者联系：

\begin{center}
吴凌云 (aloft) \quad \href{mailto:aloft@ctex.org}{aloft@ctex.org}
\end{center}

欢迎大家反馈自己的使用情况，使我们可以不断改进宏包。
